%@metapost:6reprofigexo37.mp
%@Auteur: Thierry Gauvin.
\par{\em Sur papier blanc}\par Copie les figures suivantes.\textsl{ Des traits de construction ont été laissés pour faciliter la reproduction.}
\begin{center}
\begin{tabular*}{17cm}[t]{p{8cm}p{1cm}p{8cm}}
$\includegraphics[width=8cm]{6reprofigexo37-5}$ & & $\includegraphics[width=5cm]{6reprofigexo37-4}$ \\
La largeur du rectangle vaut 5~cm. & & Le rayon du grand cercle vaut 5~cm.\\
\end{tabular*}
\end{center}